名校退學潮 - 馮睎乾

節錄

名校退學潮 - 馮睎乾

《壹週刊》圖片

昨天看《明報》新聞，。。。。。。。。。。。

雖說不必凡事政治化，但退學潮肯定跟政治有關。本人就認識一個活生生的例子，不是名校學生，而是名校老師。他任教的中學是鼎鼎有名的傳統名校，太太同樣是教師，本來多教五年，夫婦倆即可合共拿到八位數字退休金，不是小數目。然而他目擊這兩年香港的變化，決定提早退休。在剛過去的夏天，他向校方請辭，現已舉家移民英國，寧願少賺一點錢，也想生活得愜意一點。

他去意如此堅決，原因之一是「港區國安法」。這位老師快要退休，當然不是什麼年輕熱血抗爭者，也不是教高危的通識科，沒機會在學校「播獨」。但去年學校發生一件事，卻令他不寒而慄。有位年輕的通識教師，政見算是偏黃，在課堂上說了些「政治不正確」的話（跟港獨無關），結果被藍絲學生向家長舉報，家長就向校方投訴。這教師本要受處分，幸得不少明理的老師求情，校方才息事寧人。但以上並非最可怕的事。

最可怕的，是這位教師發表「不當」言論後的翌晨，竟然在上班途中被警察截查，而警察更罵他「誤人子弟」，若有所指。然則截查跟他在課堂的言論有沒有關係呢？我跟一些熟悉警察內部運作的朋友討論，友人認為很可能是巧合，若非巧合，就表示有位不滿老師的藍絲家長，是位高權重的警官。這種「大阿哥在監視你」的氛圍，令我的教師友人非走不可。

「沒犯法就不必怕國安法」？這是低端藍絲才會講的屁話。表面上，國安法的確不會直接影響所有市民，但由國安法滋生的歪風，則無遠弗屆，就像放一條屍體在你樓上單位，屍體是無聲無息的，你也看不見，但它慢慢就會長出蛆蟲，散發屍臭，中人欲嘔。國安法催生的屍蟲，在教育界就是舉報教師的歪風。不用卜卦也知道，明年疫情稍緩和，名校退學潮就會狂飆。